(長文、求幫)其實今次算唔算係叫番醒唔少人？

重點直接睇最後。

好想各位巴絲互相發揮大家各有嘅影響力，attract更多人參與反修例活動，以及更加留意政府政策。條路仲好長，11月24號又到區議會選舉了。

係5月嘅時候我落過幾次街站，派傳單，比人知道下咩係Extradition Law同叫人出黎69。
透過呢幾次街站，我發覺其實好多人都唔知咩事，好多中學生亦唔想理，肯接嘅大多數係中坑，打工仔。後生嘅、學生雖然都有人理我地，但真係為數不多。

係69、612當日，我係ig見到幾個識嘅人(15-27歲都有)，仲出緊自己吃喝玩樂嘅story。到616，唔知係終於叫醒到佢地，定係只係追隨潮流，終於唔出吃喝玩樂嘅story，改為出張支持遊行嘅圖。至於佢地有冇參與，部分有，其他應該仲係屋企嘆冷氣。616過後，佢地嘅ig story充滿着一片歡樂。人地出錢出力為你爭取未來，你唔出黎幫手支持ok，但你自己leisure仲要周街同人講？

我記得，有日我見到3個女仔中學生一齊行過，我同個佢地講(大約F3)
「你好，呢到係關於...... 其實香港的未來係屬於你地架，希望你可以關注下！」
結果我得到嘅係恥笑，佢地冇接下我嘅傳單，只係笑笑口咁走去。唔知係佢地覺得香港冇未來，定係我所講嘅真係好好笑了。

612前夕，我係多個platform洗版，叫人捐少少錢買物資，當中解釋曬點解要捐，用途係點，唔熟嘅我都會send，結果，有班曾經係同學嘅只係已讀我。你可能會覺得我諗多左，但係我當時嘅想法係，我可能係呢個年紀中稀有嘅一個人，其他同齡嘅都唔想知唔想理。

見到呢幾個畫面其實真係好灰，當時我覺得，政治冷感、港豬莫非就係香港人嘅代名詞？其實我一直覺得政治參與唔係為其他人，人係自私嘅生物，政治參與係為自己，只係為自己嘅將來，為自己嘅生活，政治參與從來唔係為其他人。

依家，雖然有部份人可能係抱湊熱鬧嘅心態去參加遊行，但係總比「沉默」好。不過短時間嘅關注係冇用嘅，好多身邊朋友到依家都認為政府做嘅野大多都係正確，港豬澳大橋、膠鐵、一地兩檢？唔知咩黎，冇問題啦。其實政府最希望就係見到香港人大多都係政治冷感同港豬，因為佢地唔會有政治參與，政府做乜都地都唔會知唔會理。

不過真心多謝各位有參與反修例運動嘅巴絲，係你地嘅努力改變左輿論方向，吸引到更多人注意同知道逃犯條例係乜，逃犯條例有乜問題。
希望各位可以繼續參與，繼續關注，唔好灰心，唔好互相指責。兄弟爬山，令到更多人知道逃犯條例所帶來嘅負面影響。

重點: 其實依家嘅00後真係冇乜點關注過，有部份識嘅朋友連新聞都好少睇，地鐵加價、豬肉有病毒都要delay幾日先知，話佢地港豬真係完全冇講錯。咁都算，6961261671仲要係自己ig story放堆吃喝玩樂嘅相，屌你老母。到底有咩辦法可以令佢地徹底醒番？到依家佢地已經冇再理過件事了，重返港豬生活。其實依家嘅學生都好重要，未來幾年政府必定又會搞堆賣港政策，要反抗就係靠呢班00後學生，因為人總會老，或建立到自己嘅家庭，有負擔。

利申：今年18歲 69 616 71都有出(612發夢，見自己係金鐘搬下物資咁)

有冇人可以比到個方向我
跟著應該點做，點樣叫醒班人

有冇巴絲幫到

我都好多港豬同學每日吃喝玩樂 我都想知點叫醒佢地

只係想佢地睇多少少新聞，留意時事咋

pish

我冇野講

我19 身邊有好多同齡人有去幫手 亦都有啲繼續話自己政治冷感繼續做港豬嗰啲我勸都廢時 我估佢地要燒到上身先識醒

有部分係呢世都唔會醒

其實只係想佢地理解少少香港而家嘅情況啫 唉我諗因爲佢地價值觀同我地唔同 佢哋而家有得過安樂日子日日吃喝玩樂係唔識驚㗎佢地應該心諗你地班傻仔咪慢慢抗爭囉關我撚事 我仲生活到就ok

我識嘅人 有部分係覺得政府嘅野太深奧or唔關佢事

我覺得真係無解嘅
唔好話0唔00後，不分年齡大家身邊都有呢啲人
甚至我地自己以前都係呢啲人
唯有靠平時share開片/輕鬆啲嘅一啲memes去引佢地關注
再睇下當中有無一啲野可以啪醒佢地

同呢場運動一樣
無野做完係一定得，唯有盡做

所以我最多post下啲相關新聞上ig story 等佢地起碼有個知字我驚係咁講佢反而仲反感
有啲叫唔醒就算啦 價值觀好難改

你出錢出力去做，睇下佢地ig，食/玩得好開心。
真係嬲

政府最想就係有班人咩鳩都唔知

向遊客宣傳反修例運動

首先第一樣野就係降低自己既期望，政治冷感既人必定有，而且為數唔少。唔好因為咁就憤世嫉俗，覺得人地點點點。因為走寶既係佢地。

參與過呢場運動既都知，太多野係只有參與運動之中先得到，包括友情、同伴、智識、回憶同愛等等，呢D野你果D政治冷感既朋友食幾多生蠔買幾多袋都唔會得到，佢已經付出左自己既代價。

第二，從覺醒其他人既角度而言，震撼教育比潛而物化有用十倍。即係五年前果D左膠所講既深耕細作就算耕多十年都唔會有一次反送中咁覺醒到咁多人。所以有大event就要好好把握，多D分享自己既經歷同參與運動既奇妙之處，唔洗下下講到議題、是非對錯argument

第三，一旦你身邊既人有興趣，就盡量帶佢地參與「活動」。唔洗下下612咁激。遊行、集會會係一個好選擇。呢D活動會產生一體感，行完會有成功感，之後就變左一份子。

第四，人接觸既媒體係好重要。00後通常用ig，但ig既特性就係日常化同個 人化得好緊要。唔好諗住可以係ig宣傳議題然後draw到人attention，無用。

FB同ig之所以成功唔係因為佢資訊多，D圖靚，而係因為係上面你見到「自己識既人」。想像一下你間學校有位學生或者miss因為反送中比人拉左，係咪會全校突然好關心咩事？但如果係隔離學校呢？無感覺係咪？

所以你地可以做既係搞校園報道、校園雜誌，整個特刊就得，可以訪問D校內有參與活動既同學老師（當然義士要保護，你地識架啦），你地學校係件反送中一事上有咩趣事之類，相對上可以draw 到你地同學既attention。做得好睇第時升U可以拎埋去，會加分。

第五，社群。成個社群既氣氛好重要。某D學校特別鼓勵學生關心時事；某D就刻意冷處理。唔好諗住自己可以改變成間學校既風格。你只要係校內建立一群關心時事既社群就得。

搵D同樣關心時事既老師，問佢可唔可以搞D互助組呀、研習組之類既野，從而招多D志同道合既人。如果校方打壓就perfect，搞大佢，件事就變校內事，按第四點既原理，會多好多人關注。

打住咁多，其他你地自己諗